【環球薈報】NASA聘行星保衛員保護地球

【環球薈報】NASA聘行星保衛員保護地球

【Now新聞台】不少男孩子的夢想可能是成為超級英雄保衛地球，雖然超級英雄只是電影裏的情節，不過有興趣保衛地球的朋友現在有機會了。

英國《獨立報》報道，美國太空總署現正招聘一名行星保衛員，保護地球及其他星體。

NASA在招聘廣告中提及，太空飛行任務會採集太空和行星樣本回地球研究，行星保衛員的工作就是確保地球和月球不會被外星微生物污染。

根據美國1967年簽定的國際「外太空條約」，美國有責任確保每次因太空任務污染外太空的機會少於萬分之一，因此行星保衛員也要確保太空船不會將地球的污染物帶到其他行星。

行星保衛員年薪高達逾150萬港元，合約期三年，申請人必須是美國公民及持有物理、工程或數學大學學位。

看清楚原來保衛員毋須穿着太空衣坐太空船，亦不用學習使用死光槍，接觸得最多只是電郵。

連登仔荀工